Neste trabalho foi ilustrada a aplicação de redes neurais multicamadas \emph{feedforward} ao problema de previsão de precipitações na cidade de Manaus, Amazonas. Para endereçar este problema, foram utilizados dados obtidos de uma estação meteorológica localizada na cidade em questão  durante os anos de $1970$ a $2014$. Como entrada, considerou-se os dados diários de temperatura máxima, temperatura mínima, umidade relativa e velocidade do vento. Como saída, considerou-se a ocorrência ou não de precipitação no dia em questão. Os dados foram separados em três conjuntos, sendo o ano de $2014$ utilizado para os testes dos dados.

Considerando este cenário, foram consideradas arquiteturas de redes neurais com $2$ camadas escondidas e com até $50$ nós em cada uma dessas camadas, resultando em um total de $2500$ redes. Os dados foram apresentados à estas redes e três delas foram classificadas como tendo melhor desempenho.

Dentre as três redes identificadas, os intervalos de confiança para o número de acertos das mesmas foi construído e observou-se que, ao nível de significância de $95\%$, elas são equivalentes em termos de desempenho. Assim, selecionou-se a rede com arquitetura $4-9-7-1$ como sendo a melhor dentre as três por possuir menos neurônios. Os resultados obtidos neste trabalho mostraram que, com a utilização de redes neurais, foi possível prever chuvas em Manaus com até $70\%$ de acerto.

Em trabalhos futuros, almeja-se aumentar a porcentagem de acertos das redes. Para tanto, espera-se considerar a recorrência e a relação temporal entre os dados de entrada. Se possível e disponível, deseja-se considerar mais variáveis climatológicas como entrada. Além disso, a previsão antecipada de chuva em Manaus é algo a ser investigado, considerando não só as redes neurais, como também outros modelos que posssam endereçar este tipo de situação. 